- refactoring - fix E_WHILE_FALSE - fix E_ASS - added doc stub - added Theorem 2

imp.v
@@ -5,18 +5,71 @@ Require Import ZArith.
 
 Section ImpLanguage.
 
-Inductive Loc: Type := LOC: string -> Loc.
-Definition storeT := list (Loc * Z).
-Check Loc.
-Check storeT.
+(** ** ----------- Store ----------- **)
 
-Definition LocEqual (loc1 loc2: Loc) : bool :=
+(** ** Lo store rappresenta la memoria del programma, viene realizzato utilizzando liste di coppie (loc, val).
+**)
+ 
+(** ** Costruttore per il tipo Loc **)
+Inductive Loc: Type := LOC: string -> Loc.
+
+(** ** Definizione di storeT come lista di coppie (Loc,Z). **)
+Definition storeT := list (Loc * Z).
+
+(** ** Funzione che definisce l'uguagliaza fra due location. **)
+Definition locEq (loc1 loc2: Loc) : bool :=
   match loc1 with
-  | LOC str => 
+    LOC str => 
     match loc2 with 
-    | LOC str' => eqb str str'
+      LOC str' => eqb str str' 
     end
   end.
+  
+(** ** Funzione ricorsiva per leggere da uno store.
+Scorre la lista cercando la locazione indicata, se la trova, restituisce il valore associato, altrimenti ritorna 0.
+**)
+Fixpoint readLoc (loc: Loc) (store: storeT) {struct store} : Z:= 
+  match store with
+    | (loc',n)::store' => 
+        if locEq loc loc' then n else readLoc loc store'
+    | nil => 0 (**Stato iniziale**)
+  end.
+
+
+(** ** Funzione ricorsiva per scrivere da uno store, chiamata assignLoc.
+Scorre la lista cercando la locazione indicata, se la trova, 
+sostituisce la coppia con una nuova coppia (loc, val). Se non trova la location si limita ad aggiungera la nuova coppia.
+**)
+Fixpoint assignLocRec (loc: Loc) (head: storeT) (tail: storeT) (n: Z) {struct tail} : storeT:=
+  match tail with
+    | (currloc,currn)::tail' => 
+        if locEq currloc loc then 
+            app ((loc,n)::head) tail' 
+        else 
+          assignLocRec loc ((currloc,currn)::head) tail' n
+    
+    | nil => (loc,n)::head
+  end.
+
+(** ** Funzione ricorsiva per scrivere nella meoria
+L'implementazione effettiva è dentro assignLocRec.
+**)
+Definition assignLoc (loc: Loc) (store: storeT) (n: Z) : storeT:=
+  assignLocRec loc nil store n.
+
+
+(** Store: Test **)
+
+Definition mem := ( (LOC "A"), 1%Z )::( (LOC "B"), 2%Z)::( (LOC "C"), 3%Z)::nil.
+Compute readLoc (LOC "A") mem.
+Compute readLoc (LOC "B") mem.
+
+
+(** ** ----------- IMP Sintassi ----------- **)
+
+(** **  Espressioni Aritmentiche 
+$ a := n | var | a_0 + a_1 | a_0 - a_1 | a_0 \ * \ a_1 $
+**)
 
 Inductive Aexpr: Type :=
   | N   : Z -> Aexpr
@@ -26,9 +79,13 @@ Inductive Aexpr: Type :=
   | MUL : Aexpr -> Aexpr -> Aexpr
 .
 
+(** **  Espressioni Booleane 
+$ b := true | false | a_0 == a_1 | a_0 \leq a_1 | \neg b | b_0 \wedge b_1 | b_0 \vee b_1 $
+**)
+
 Inductive Bexpr: Type :=
-  | TT
-  | FF
+  | TT   
+  | FF  
   | EQ  : Aexpr -> Aexpr -> Bexpr
   | LEQ : Aexpr -> Aexpr -> Bexpr
   | NOT : Bexpr -> Bexpr
@@ -36,38 +93,22 @@ Inductive Bexpr: Type :=
   | OR  : Bexpr -> Bexpr -> Bexpr
 .
 
+(** ** Comandi
+$ c := skip | X := a | c_0;c_1 | if \ b \ then \ c_0 \ else \ c_1 | while \ b \ do \ c $
+**)
+
 Inductive Com: Type :=
   | SKIP
+  | ASS   : Loc -> Aexpr -> Com
   | SEQ   : Com -> Com -> Com
   | IF    : Bexpr -> Com -> Com -> Com
-  | ASS   : Loc -> Aexpr -> Com
   | WHILE : Bexpr -> Com -> Com
 .
 
-Fixpoint readLoc (loc: Loc) (store: storeT) {struct store} : Z:= 
-  match store with
-    | (loc',n)::store' => if LocEqual loc loc' then n else readLoc loc store'
-    | nil => 0 (**Stato iniziale**)
-  end.
-  
-Fixpoint assignLocRec (loc: Loc) (head: storeT) (tail: storeT) (n: Z) {struct tail} : storeT:=
-  match tail with
-    | (currloc,currn)::tail' => if LocEqual currloc loc then app ((loc,n)::head) tail' else assignLocRec loc ((currloc,currn)::head) tail' n
-    | nil => (loc,n)::head
-  end.
-  
-Definition assignLoc (loc: Loc) (store: storeT) (n: Z) : storeT:=
-  assignLocRec loc nil store n.
+(** ** ----------- IMP Semantica ----------- **)
 
-(**
-Notation "@ A" := (LOC A) (at level 80).
-Notation "A == B" := (LocEqual A B) (at level 80).
-Definition lista := (@"A", 1)::(@"B", 2)::(@"C", 3)::nil.
-Compute readLoc (@"A") lista.
-Compute readLoc (@"Z") lista.
+(** ** Semantica operazionale delle espressioni aritmentiche 
 **)
-
-
 Fixpoint evalAexpr (aexpr: Aexpr) (store: storeT) : Z :=
   match aexpr with
     | N n       => n
@@ -77,64 +118,130 @@ Fixpoint evalAexpr (aexpr: Aexpr) (store: storeT) : Z :=
     | MUL e1 e2 => (evalAexpr e1 store) * (evalAexpr e2 store)
   end.
 
+(** ** Semantica operazionale delle espressioni booleane. 
+**)
 Fixpoint evalBexpr (bexpr: Bexpr) (store: storeT) : bool :=
   match bexpr with
     | TT        => true
     | FF        => false
-    | EQ e1 e2  => Z.eqb (evalAexpr e1 store) (evalAexpr e2 store)
-    | LEQ e1 e2 => Z.leb (evalAexpr e1 store) (evalAexpr e2 store)
+    | EQ e1 e2  => (Z.eqb (evalAexpr e1 store) (evalAexpr e2 store))
+    | LEQ e1 e2 => (Z.leb (evalAexpr e1 store) (evalAexpr e2 store))
     | NOT e1    => negb (evalBexpr e1 store)
     | AND e1 e2 => andb (evalBexpr e1 store) (evalBexpr e2 store)
     | OR e1 e2  => orb (evalBexpr e1 store) (evalBexpr e2 store)
   end.
-  
+(** ** Semantica operazionale dell'esecuzione dei comandi.
+**)
 Inductive execCommand : Com -> storeT -> storeT -> Prop :=
   | E_SKIP        : forall store: storeT, 
-                  execCommand SKIP store store
-  | E_ASS         : forall (store: storeT) (exp:Aexpr) (loc: Loc),
-                  execCommand (ASS loc exp) store (assignLoc loc store (evalAexpr exp store))
+                      execCommand SKIP store store
+  | E_ASS         : forall (store: storeT) (exp:Aexpr) (loc: Loc) (val: Z),
+                      evalAexpr exp store = val ->
+                      execCommand (ASS loc exp) store (assignLoc loc store val)
   | E_SEQ         : forall (s s' s'': storeT) (c1 c2: Com),
-                  execCommand c1 s s' -> execCommand c2 s' s'' -> execCommand (SEQ c1 c2) s s''
+                      execCommand c1 s s'            ->
+                      execCommand c2 s' s''          ->
+                      execCommand (SEQ c1 c2) s s''
   | E_IF_TRUE     : forall (s s': storeT) (c1 c2: Com) (b: Bexpr),
-                  evalBexpr b s = true -> execCommand c1 s s' -> execCommand (IF b c1 c2) s s'
+                      evalBexpr b s = true           ->
+                      execCommand c1 s s'            ->
+                      execCommand (IF b c1 c2) s s'
   | E_IF_FALSE    : forall (s s': storeT) (c1 c2: Com) (b: Bexpr),
-                  evalBexpr b s = false -> execCommand c2 s s' -> execCommand (IF b c1 c2) s s'
+                      evalBexpr b s = false          ->
+                      execCommand c2 s s'            ->
+                      execCommand (IF b c1 c2) s s'
   | E_WHILE_TRUE  : forall (s s' s'': storeT) (c: Com) (b: Bexpr),
-                  evalBexpr b s = true ->
-                  execCommand c s s'' ->
-                  execCommand (WHILE b c) s'' s' ->
-                  execCommand (WHILE b c) s s'
-  | E_WHILE_FALSE : forall (s s': storeT) (c: Com) (b: Bexpr),
-                  evalBexpr b s = false -> execCommand (WHILE b c) s s
+                      evalBexpr b s = true           ->
+                      execCommand c s s''            ->
+                      execCommand (WHILE b c) s'' s' ->
+                      execCommand (WHILE b c) s s'
+  | E_WHILE_FALSE : forall (s: storeT) (c: Com) (b: Bexpr),
+                      evalBexpr b s = false -> 
+                      execCommand (WHILE b c) s s
 .
-
-Definition equivalence (c1 c2: Com) : Prop :=
+(** ** Equivalenza fra comandi **)
+Definition comEq (c1 c2: Com) : Prop :=
   forall (s s': storeT),
     execCommand c1 s s' <-> execCommand c2 s s'.
 
-Section Teorema_1.
-Axiom b: Bexpr.
-Axiom c: Com.
-Definition w  := WHILE b c.
-Definition w' := IF b (SEQ c w) SKIP.
-
-Theorem unroll_while : equivalence w w'.
-Proof.
-unfold equivalence.
-unfold w'.
-unfold w.
-intros.
-split.
-- intro. inversion H.
-  + apply E_IF_TRUE. assumption.
-    apply E_SEQ with (s':=s''); assumption.
-  + apply E_IF_FALSE. assumption. constructor.
-- intro. inversion H.
-  + inversion H6. subst.
-    apply E_WHILE_TRUE with (s'':=s'1); assumption.
-  + inversion H6. subst.
-    apply E_WHILE_FALSE; assumption.
-Qed.
-End Teorema_1.
 
 End ImpLanguage.
+
+(** ** ----------- Theorems ----------- **)
+
+Section Teoremi.
+
+  
+  Section Teorema_1.
+    Axiom b: Bexpr.
+    Axiom c: Com.
+    
+    Definition w  := WHILE b c.
+    Definition w' := IF b (SEQ c w) SKIP.
+    
+    Theorem unroll_while : comEq w w'.
+    Proof.
+    unfold comEq.
+    unfold w'.
+    unfold w.
+    intros.
+    split.
+    - intro. inversion H.
+      + apply E_IF_TRUE. assumption.
+        apply E_SEQ with (s':=s''); assumption.
+      + apply E_IF_FALSE. assumption. constructor.
+    - intro. inversion H.
+      + inversion H6. subst.
+        apply E_WHILE_TRUE with (s'':=s'1); assumption.
+      + inversion H6. subst.
+        apply E_WHILE_FALSE; assumption.
+    Qed.
+  End Teorema_1.
+
+
+  Section Teorema_2.
+    Definition x := (LOC "x").
+    Definition y := (LOC "y").
+    Definition var_x := (VAR x).
+    Definition var_y := (VAR y).
+    
+    (** README: LISTA ATTRAVERSO LE ASSIGN CREA PROBLEMI NELLA DIMOSTRAZIONE, LA CONCATENAZIONE FUNZIONA 
+    Definition initStore (store: storeT) := assignLoc y ( assignLoc x store 2 ) 3.
+    Definition finalStore (store: storeT) := assignLoc y ( assignLoc x store 0 ) 12.
+    **)
+    Definition initStore (store: storeT) := ( (LOC "x"), 2%Z )::( (LOC "y"), 3%Z)::store.
+    Definition finalStore (store: storeT) := ( (LOC "x"), 0%Z )::( (LOC "y"), 12%Z)::store.
+    
+    Definition prog := 
+      WHILE (LEQ (N 1) var_x ) 
+      ( SEQ 
+        ( ASS y (MUL var_y (N 2) ) )
+        ( ASS x (SUB var_x (N 1) ) )
+      ).
+    
+    (** REMOVE BEGIN: Testing equivalence **)
+    Definition s0:storeT := nil.
+    Definition exp := evalBexpr (LEQ (N 1) var_x ) (initStore s0).
+    Compute exp.
+    (** REMOVE END: Testing equivalence **)
+    
+    Theorem while_step : forall s:storeT, exists s':storeT, execCommand prog (initStore s) s'.
+    Proof.
+      unfold prog.
+      intros.
+      exists (finalStore s). 
+      eapply E_WHILE_TRUE.
+      reflexivity.
+      - eapply E_SEQ.
+        + apply E_ASS with ( val := 6%Z ). reflexivity.
+        + apply E_ASS with ( val := 1%Z ). reflexivity.
+      - eapply E_WHILE_TRUE. reflexivity.
+        + eapply E_SEQ.
+          * apply E_ASS with ( val :=12%Z ). reflexivity.
+          * apply E_ASS with ( val :=0%Z ). reflexivity.
+        + eapply E_WHILE_FALSE. reflexivity.
+    Qed.
+  End Teorema_2.
+Section Teoremi.
+
+
